瑪麗醫院前職員疑擅自取走醫院文件 涉370病人資料

瑪麗醫院前職員疑擅自取走醫院文件 涉370病人資料
15.04.2020 20:00

瑪麗醫院一名前病人服務助理懷疑擅自取走醫院文件和醫療物資，醫管局港島西醫院聯網初步調查，發現相關文件記錄了約370名病人的姓名、身分證號碼、性別及少量臨床資料，涉事的人前年已經離職，本月9日和19日將物品歸還，院方就事件報警，並向私隱專員公署通報。

港島西聯網表示，非常重視事件，會陸續聯絡病人，事件並沒有影響病人服務及其治療安排。相關部門會檢視文件列印及銷毀流程，加強職員保障個人資料私隱的教育工作，防止同類事件再次發生。